% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a55d2&id=5A11&n=5&d=10&s=true&alea=ofxj
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% @SousTheme Arithmétique
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Compléter le tableau en mettant oui ou non dans chaque case.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a55d2&id=5A11&n=5&d=10&s=true&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
$\begin{array}{|l|c|c|c|c|}
\hline
\text{... est divisible} & \text{par }2 & \text{par }3 & \text{par }5 & \text{par }9\\
\hline
996\,426 & & & & \\
\hline
154\,118 & & & & \\
\hline
332\,555 & & & & \\
\hline
1\,217\,415 & & & & \\
\hline
770\,590 & & & & \\
\hline
\end{array}
$~\\[0.5em]
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}




    

\begin{Solution}
\begin{minipage}[t]{\linewidth}$\begin{array}{|l|c|c|c|c|}
\hline
\text{... est divisible} & \text{par }2 & \text{par }3 & \text{par }5 & \text{par }9\\
\hline
996\,426 & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} \\\hline
154\,118 & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \text{non} & \text{non} \\\hline
332\,555 & \text{non} & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} \\\hline
1\,217\,415 & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} \\\hline
770\,590 & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} \\\hline
\end{array}$
\end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	\subsubsection*{Divisibilité par 2}

Un nombre est divisible par 2 si et seulement si son chiffre des unités est un chiffre pair (0, 2, 4, 6 ou 8).

\subsubsection*{Divisibilité par 3}

Un nombre est divisible par 3 si et seulement si la somme de ses chiffres est divisible par 3.

\subsubsection*{Divisibilité par 5}

Un nombre est divisible par 5 si et seulement si son chiffre des unités est 0 ou 5.

\subsubsection*{Divisibilité par 9}

Un nombre est divisible par 9 si et seulement si la somme de ses chiffres est divisible par 9.

\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{minipage}[t]{\linewidth}$\begin{array}{|l|c|c|c|c|}
\hline
\text{... est divisible} & \text{par }2 & \text{par }3 & \text{par }5 & \text{par }9\\
\hline
996\,426 & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} \\\hline
154\,118 & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \text{non} & \text{non} \\\hline
332\,555 & \text{non} & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} \\\hline
1\,217\,415 & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} \\\hline
770\,590 & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} \\\hline
\end{array}$
\end{minipage}
\end{Reponse}